港區國安法研討會 內地學者提質疑 包括不容覆核、公署權力不受限 新聞稿稱「一致」讚好

..........
質疑立法授權憎恨犯罪等

有與會人士向本報透露，會上除極少數講者表示完全贊成，其他人或多或少提出各種質疑，從學術的立場指出港區國安法的問題，沒有新聞稿所講那麼「一致」。

根據與會者的記錄和回憶，至少有4名發言者提到立法授權問題，指出按憲法第31條全國人大對香港制度擁有專屬立法權，今次透過一項「決定」轉給人大常委會，開了一個先例，如果以後都如此轉授，可能造成憲法規定落空。另外，全國人大制定的「基本法律」效力高於常委會制定的「普通法律」，基本法與港區國安法效力高低不明確，執行上可能對基本法的正常、穩定運行產生影響。

會議意見將上報人大及領導人
有發言學者質疑，既然港區國安法是以基本法為依據制定，為何不允許司法覆核，這與香港普通法傳統在理解上並不一致，會衝擊公眾對港區國安法的信心。還有講者提到國安公署的權力問題，起草者的一致解釋為這是「備而不用的權力」，但萬一未來公署擴張權力，有何制約手段。亦有專家認為，港區國安法第4條規定，港人有言論自由，香港社會的固定認知是批評、質疑政府屬言論自由，第29條卻稱對政府的憎恨是犯罪，因此自相矛盾。
.......................

立咗法先來研究
真係好笑

內地學者都敢質疑 拉得

....港區國安法第4條規定，港人有言論自由，香港社會的固定認知是批評、質疑政府屬言論自由，第29條卻稱對政府的憎恨是犯罪，因此自相矛盾。

有機會宜家大陸見到咁多國家出來反對，已經驚左，所以放風，想收返，但已經遲喇

...............指出按憲法第31條全國人大對香港制度擁有專屬立法權，今次透過一項「決定」轉給人大常委會，開了一個先例，如果以後都如此轉授，可能造成憲法規定落空。另外，全國人大制定的「基本法律」效力高於常委會制定的「普通法律」，基本法與港區國安法效力高低不明確，執行上可能對基本法的正常、穩定運行產生影響。

29>4

29 為準